\section{Evaluation}
\label{sec:Evaluation}
Tests des Plugins haben gezeigt, dass Diagramme bis zu einer Größe von 100
Klassen dargestellt und bearbeitet werden können. Bei größeren Projekten kommt
es zu Performance Problemen, die keine flüssige Bedienung des Programms
zulassen. Gründe für diese Probleme liegen in der aufwändigen Darstellung der
Klassen, die durch SVG-Grafiken realisiert wurden und gerendert werden müssen.
Eine Realisierung der angezeigten Objekte mit QGraphicsItems könnte die
Performance erhöhen, sodass auch größere Projekte problemlos bearbeitet werden
können. Allerdings wäre die realisierbare Optik dadurch sehr eingeschränkt.

Die Implementierung des Refactoring war die aufwändigste Aufgabe des
Codemodells. Hier sind noch nicht alle Bugs behoben.
Beispielsweise kann beim Einfügen einer Methode mehr als eine mögliche
Einfügeposition gefunden werden (vgl. Kapitel \ref{subsec:Impl:CodeModell}).
Dann wird automatisch die erste ausgewählt. Besser wäre einen Dialog einzublenden, der den
Benutzer auffordert die gewünschte Position auszuwählen. Außerdem lässt sich die
Reihenfolge der Methoden und Attribute im Quelltext noch nicht festlegen. Und
man kann im Modell nicht auswählen, dass eine Methode im Header implementiert
werden soll.

\section{Ausblick}
\label{sec:Ausblick}
Mit dieser Studienarbeit wurden die Grundlagen eines Plugins für den Qt-Creator
entworfen und implementiert. Ziel dieses Plugins ist es ein Softwareprojekt als
UML Klassendiagramm darzustellen und die Funktionalität des Roundtrip
engineering bereitzustellen.

Das entwickelte Plugin kann die Klassen eines Projektes einlesen und in einem
View darstellen. Auch die Assoziationen, die sich in diesem Projekt auf die
Komposition und Aggregation beschränken, werden automatisiert in das
Klassendiagramm eingezeichnet. Für das Layout des Diagramms wird auf das Open
Graph Drawing Framework zurückgegriffen, das den Graph orthogonal und wenn möglich
planar zeichnet.

Dank des integrierten Parsers des Qt-Creators war ein Analysieren der
Projektdateien einfach realisierbar. Auch beim Refactoring stellt der Qt-Creator
hilfreiche Methoden bereit, die von dem vorgestellten Plugin verwendet werden
konnten. Damit wurde das Refactoring beispielhaft implementiert. Hier sind
jedoch noch weitere Schritte notwendig um die Qualität des erzeugten Codes zu
verbessern.
